工研院連六年獲創新機構獎
2023-02-18
https://udn.com/news/story/7241/6978742?from=udn-referralnews_ch1015artbottom
科睿唯安（Clarivate）昨（17）日發布2023「全球百大創新機構」報告，工研院及EMS龍頭鴻海（2317）連續六年得獎，代工大廠緯創（3231）、電源龍頭台達電則連兩年入選科睿唯安全球百大創新機構，凸顯台灣科技產業優化智財布局成效顯著。 科睿唯安全球百大創新機構報告長期透過專利數據分析來評估機構的創新能量，科睿唯安產品長Gordon Samson表示，今年全球僅有三間研發單位入選百大創新機構名單，台灣工研院不僅名列其中，也是第七度且連續六年獲選。此次工研院獲獎與國際知名企業艾司摩爾（ASML）及研發組織法國替代能源與原子能委員會（CEA）、法國國家科學研究中心（CNRS）並駕齊驅。 工研院院長劉文雄表示，連六年獲選全球百大創新機構獎，不但展現工研院專利布局的獨特性與影響力，更顯示整體智權經營方向與策略具有國際競爭優勢。工研院持續以「藍海策略、資本市場鏈結科技市場」兩大面向深化布局。 他表示，工研院積極鏈結資本與科技市場，串聯中小企業信用保證基金與台灣26家重要金融行庫，打造無形資產融資服務機制，目前已協助25家新創與中小企業，透過專利與技術加值融資，累積取得超過3億元資金挹注，促進中小企業和新創事業加速成長。 台達執行長鄭平表示，台達以科技推動永續，致力研發創新，技術領域涵跨電力電子、基礎設施以及自動化等多元面向。智權布局方面，在研發、製造基地以及主要市場，台達長期深耕專利資產，確保競爭力；而放眼印度與東南亞等地，未來也將加速相關智權布局。 台達自2008年起設立台達創新獎，其中，關於「智權」的獎項就包含「傑出貢獻獎」、「發明菁英獎」及「優質智權布局獎」，以表揚個人或團隊對發明及建構具商業價值的專利布局。台達全球各地共有73個研發中心，研發工程師超過一萬人，近年更提撥營收至少8%作為研發經費。 此外，台達於2013年成立「台達研究院」，專注前瞻科技研究，涵蓋智慧製造、智慧學習與生命科學等領域之物聯網服務與解決方案，並以開放創新模式與產官學研生態體系協作，加速下一代或全新產品技術的創新。 台達電 布局 工研院